<resources>
    <string name="app_name">Meeting</string>

    <string name="dummy_button">Dummy Button</string>
    <string name="dummy_content">DUMMY\nCONTENT</string>

    <!-- Strings related to login -->
    <string name="prompt_email">Email</string>
    <string name="prompt_password">Password (optional)</string>
    <string name="action_sign_in">登 录</string>
    <string name="action_login">注 册</string>
    <string name="action_sign_in_short">Sign in</string>
    <string name="error_invalid_email">This email address is invalid</string>
    <string name="error_invalid_password">This password is too short</string>
    <string name="error_incorrect_password">This password is incorrect</string>
    <string name="error_field_required">This field is required</string>
    <string name="permission_rationale">"Contacts permissions are needed for providing email completions."</string>
    <string name="ver_email_hint">请输入邮箱</string>
    <string name="ver_password_hint">请输入密码</string>
    <string name="btn_Ver">进行邮箱验证</string>
    <string name="ver_nickname_hint">请输入用户名</string>

    <!--Strings activity_label-->
    <string name="title_activity_main">MainActivity</string>
    <string name="title_activity_verification">VerificationActivity</string>
    <string name="title_activity_previewlinechart">PreviewLineChartActivity</string>
    <string name="title_activity_line_column_dependency">LineColumnDependencyActivity</string>
    <string name="title_activity_pie_chart">PieChartActivity</string>
    <string name="title_activity_conf_apply">ConfApplyActivity</string>
    <string name="title_activity_survey">SurveyActivity</string>
    <string name="title_activity_meeting">MeetingActivity</string>
    <string name="title_activity_find_detail">资讯</string>
    <string name="text_find1">
        "<b><font size="18">美云智数产品发布会即将在深圳召开</font></b>\n\n"
        "“美云启航 智数未来——美云智数产品发布会”将于2017年3月3日在深圳蛇口希尔顿南海酒店盛大召开。本次发布会上，美云智数将引领企业走入云的世界，感受智造、采购、运营、营销、移动等全价值链企业云服务为企业带来的巨大的机遇！\n\n"
        "当前，数字化转型已成为企业应对挑战的主要战略。根据IDC的报告，预计到2018年，全球1000强企业中的67％、中国1000强企业中的50％都将把数字化转型作为企业的战略核心。根据埃森哲公司CEO Pierre Nanterme的论断，数字化转型失败是很多全球财富500强陨落的主要原因。麦肯锡的研究报告也指出，50％的企业在试图向数字化转型的过程中会以失败而告终。可见，企业数字化转型的过程中，机遇与风险并存，规避风险的方式之一就是找到转型路上的优质的合作者、引领者。\n\n"
        "美云智数能够为企业的数字化转型提供有力的支撑。此次发布会上，美云智数将推出一系列“全价值链+云化体系+数据智慧”的 SaaS 产品，提供“企业+互联网”的全价值链解决方案，帮助企业实现在员工端、制造端、产品端、营销端和消费者端的全面拉通，并借助流程拉通和数据流转，提炼出符合企业不同场景的最佳解决方案，助力企业实现数字化转型。\n\n"
        "此次发布会采取“1个主会场+4个分会场”的形式。在主题为“美云启航 智数未来”的主会场，美云智数将为与会嘉宾展现云产品的魅力所在，同时业界专家将带来云领域最前沿的技术和最新的动态！此外，在主题分别为“智造云：智能制造 云领未来”、“数据云：数据之旅 由此出发”、“美信云：连接赋能 武装一线”、“慧享云：智慧运营 云中生态”的四个分会场，美云智数将带领与会嘉宾领略针对企业不同的业务量身打造的各类云产品。此外，发布会还请来了多位业界“大咖”，与参会嘉宾共话企业数字化转型。\n\n"
        "3月4日，美云智数还为与会嘉宾带来了重磅福利——美的智能工厂实地考察！作为全球领先的消费电器、暖通空调、机器人及工业自动化系统的科技集团，美的集团一直没有停止前进的步伐！过去几年中，美的集团打造了开放平台，与小米、华为联手合作，建设智慧家居生态圈,更是收购了诸如德国库卡等国际企业，将全球化战略更进一步。“产品领先、效率驱动、全球经营”的三大策略，引领了美的集团的企业数字化转型。与会者将有机会在美云智数的带领下，亲临美的制造业务转型的核心部分——美的空调智能工厂参观，通过亲身体验，实地考察，探秘美的数字化转型过程，直击美的智能制造现场！\n\n"
        "也许您与美云智数的邂逅，就此成就了贵企的数字化转型！\n\n"
        "【关于美云智数】\n"
        "深圳美云智数科技有限公司源自于世界500强企业信息科技，通过智能制造、大数据、移动互联和云计算等创新技术，打造“全价值链+云化体系+数据智慧”的 SaaS 产品，提供“企业+互联网”的全价值链解决方案，帮助企业实现在员工端、制造端、产品端、营销端和消费者端的全面拉通，并借助流程拉通和数据流转，提炼出符合企业不同场景的最佳解决方案，助力企业实现数字化转型。\n\n"
    </string>
    <string name="text_find2">
        "<b><font size="18">Google的常胜法宝，为什么成了你的绊脚石？</font></b>\n\n"
        "据外媒报道，谷歌今天正式庆祝自己的18岁生日。在走过的18年，谷歌几乎一直都是世界创业创新的典范。那么，在世界一流的谷歌公司，有着怎样的创新环境？如果一家初创公司不幸与谷歌成为了竞争对手，需要制定怎样的应对策略？\n\n"
        "过去十余年，Google几乎一直是全球互联网行业的创新典范。从搜索引擎、协调工具、安卓系统，到无人驾驶，等等领域的持续创新能力一直被大家津津乐道。\n\n"
        "而这些成就也经常被归功于Google的创新文化，即宽松的管理风格，舒适的工作环境，鼓励工程师的创新思维，尤其是允许工程师拿出20%%的工作时间从事自己有兴趣的工作。\n\n"
        "有很长一段时间，国内外包括互联网公司在内的科技公司，有不少都在尝试学习Googel 的创新文化，并常常以此作为面向工程师人群时的招募利器。\n\n"
        "当然，每当资本市场陷入低谷，各种鸡蛋西红柿也会砸向这种“任性”文化，并举出大量的装逼速死，狼性文化永生的案例。甚至连一向以工程师文化自诩的百度也一度举起了狼性文化的大旗。\n\n"
        "互联网是适合创新文化的行业，也是必须不断创新的行业。\n\n"
        "一个产品，从创意、需求、实现、部署，有时候也许可以在几个小时内完成并被验证。\n\n"
        "用生物学的角度来看，互联网是一个在快速新陈代谢，快速进化的生态圈，谁进化得慢，谁就可能随时变成弱者。\n\n"
        "<b>鼓励创新有时是双刃剑</b>\n\n"
        "创新必须快速迭代、快速试错，但这是有巨大代价的。尤其当这个快速变化没有在一个确定的方向上时，创新就成了布朗运动。所以在创投圈里，我们又有一个经常被提及的词是“专注”，或者也称之为“做减法”。\n\n"
        "为什么Google可以全民创新？\n\n"
        "而我们就得做减法呢？\n\n"
        "<b>精力分配上的二八原则被大家低估了</b>\n\n"
        "每个人对于自己有兴趣的事，其实际的精力投入是很难按时间来衡量和分配的。背后必须有精密运行的执行文化为基础。而这部分文化很不性感，所以通常是被评论者、甚至学习者选择性的忽略了。\n\n"
        "<b>企业资源和能力的天壤之别</b>\n\n"
        "Google经过这么多年的发展，在众多领域已经形成了垄断性的优势。TA有足够的财力、物力、人力来支持更多无特殊目的的创新。\n\n"
        "放眼国内，即使是BAT这样的巨头企业，依然还面临着各个垂直领域的惨烈竞争。加上业务的地域性分布不均，因此也大多采取专注化路线，把创新更多纳入到系统化的轨道上来。\n\n"
        "而对于初创公司来说，更是必须把有限的资源投入到足够专注的细分领域之内。大多数情况下，面对巨头的竞争，ALL IN一个突破点能不能杀出一条血路也是前途未卜。那些路边的野花，该别采还是别采了吧。\n\n"
        "<b>专注不代表不创新</b>\n\n"
        "作为初创企业，面对的是巨头们的强大优势，可以做的只能是弯道超车，这就是创新。初创企业必须在一个点上形成局部优势，从而形成自己的加速度，积累自己的优势。\n\n"
        "而作为行业领导企业，TA们要考虑的更多是如何巩固自己的领导者地位，如何避免被追赶者超越。从策略上通常需要的是跟随策略。用自己的优势资源，防止后来者的弯道超车。\n\n"
        "而Google无疑已经走到了一个更高的境界。即系统化地为程序员创造创新环境，借助自身的技术优势和资本优势，让创新萌发在自己体内。虽然成本高，但确实是一种最为霸道的保持持续领先的战略，同时也赢得了极好的行业口碑。\n\n"
        "假如一家初创公司很不幸的和Google成了竞争对手，那么你的策略必定要：\n\n"
        "第一，躲开他们已经投入了80%%精力的业务\n\n"
        "第二，投入120%%去跟他们20%%的努力方向去竞争\n\n"
        "第三，碰碰运气，看看有啥没有被发现的创新机会。\n\n"
        "其他领域，以此类推。\n\n"
        "巨头撒大网，一边保持核心业务领先，一边把各种新兴领域都拢在自己手里（不是自己做，也可以投资），这是巨头保持先进性的策略。这个时候，他们最高兴的就是竞争对手也大撒网，而最害怕则是那些专注的匕首型的公司。\n\n"
        "无论是技术领域还是商业领域，只有专注才能领先，只有领先才有资格发散。领先后则必须发散，同时必然导致机构的效率降低，这才会给后来者机会。\n\n"
        "所以世界是公平的，机会永远存在，就怕还没长大就染上了富贵病。\n\n"
        "总有那么一些鸡汤处于似是而非的边缘，左看TA有理，右看TA也有理，就是到自己身上，就都变成无厘头了。\n\n"
    </string>
    <string name="text_find3">
        "<b><font size="18">比尔·盖茨专访：离任CEO之后还在微软做些什么</font></b>\n\n"
        "比尔·盖茨卸任微软CEO一职已将近10年之久，虽然在离任后一直专注于慈善事业，但是他并没有真正地从微软退休。据雷锋网了解，他不仅仅是微软的董事会成员以及大股东，也是一名兼职的技术顾问。那么作为技术顾问，他主要负责什么呢？\n\n"
        "近日，盖茨接受了GeekWire的采访。在访问中，他表示自己一直在专研自然语言以及虚拟助手技术。同时，他也谈到了微软旗舰业务Office办公软件和Windows操作系统业务的发展，而且还谈到了对微软现任CEO Satya Nadella领导下的公司文化的看法。\n\n"
        "雷锋网对采访内容做了不改变原意的编译。\n\n"
        "问：您不再负责微软的日常事务已经超过9年，对于过去几年微软发生的事情您有什么看法吗？很多人都认为微软复兴了，特别是考虑到微软如今的市值？请问您也是这样认为的吗？\n\n"
        "比尔·盖茨：微软拥有一些像Office软件这样一直以来都非常强劲的资产，在这些业务里还存在很多的创新空间。这可能是微软拥有的最令人赞叹的资产，人们会通过Outlook、Word来提高生产力，而且在全世界范围内都能通用。他们保持了这一（领先）地位，并且还有很多工作正在进行当中。在我在微软兼职的时，我会参与推动他们的工作，并分享我的想法。\n\n"
        "Windows直到今天仍然是一个令人难以置信的资产。但是今天的世界已经改变，智能手机正在成为下一个计算中心，因此这份资产必须小心管理，以确保它能继续拓展。目前，关于Windows系统也有很多很有意思的工作正在进行。令人振奋的是，微软是为数不多在云领域已经取得成功的公司之一，特别是在满足企业客户对云计算的各种特殊需求方面。这让人感到非常兴奋。有Satya这样的一群团队为公司创建了这样一种氛围，我觉得很幸运。我也会通过备忘录发送一些建议，推动公司的工作，不过做的并不多。这些工作给我带来了乐趣，准确地说，是这些想法本身。
        "问：当您给他们提供建议时，主要集中在哪些领域呢？
        "比尔·盖茨：自然语言以及所有通过自然语言产生的交互能够创造出一种专业能力，帮助你解决问题。这是非常尖端的技术，而且对微软的Bing搜索业务有很大影响。它能够让Bing的搜索不再是单纯地基于字符串，而是基于对自然语言的深度理解。这种追踪信息的能力，不仅仅在于文本，而是在于对人类活动以及人类如何排出优先级的理解。\n\n"
        "当你与机器交流时，你可以相信它对你的理解，它已经根据上下文排出了优先级。但是只有通过阅读文本才能做到这一点，因此这是非常前沿的技术，这让人感到非常兴奋。Rajesh Jha、Harry Shum等关键人物在Satya的领导下正在专攻这一技术。\n\n"
        "从某些指标来看，微软如今的份额不是很高，在1995年的时候，微软曾经有非常高的市场份额。我们是少数几家正在做非常惊人的事情的公司之一。如今，软件对公司的重要性再次得到了强调。不过我们不仅仅是一家软件公司，我们是一家伟大的软件公司，而且正在做一些特别的工作。我们的领导层认为，微软在某些方面是最好的，因此我们能够吸引到最好的人才。这是一种积极的信号，我非常喜欢那里正在发生的事情。\n\n"
    </string>
    <string name="text_find4">
        "<b><font size="18">美股500强前5名首次被科技企业包揽，苹果最强</font></b>\n\n"
        "美股市值巨无霸有哪些？根据Wind资讯的一份榜单，9月，美股500强前5名首次被科技企业包揽。\n\n"
        "今年以来，科技界三巨头苹果、谷歌母公司Alphabet和微软一直雄踞榜单前3位。苹果公司从2012年起就超越油企埃克森美孚一直高居榜首。\n\n"
        "今年5月，亚马逊公司还排在榜单第6位，第4位仍由埃克森美孚占据。但到了9月，由于油价下跌，埃克森美孚市值缩水、排名滑落至第6位；亚马逊冲到第4位，甚至超过排在第5位的Facebook。\n\n"
        "被这5家科技公司挤出榜首的，都是曾经风光一时的能源、保险和制造业巨头：埃克森美孚、伯克希尔哈撒韦、壳牌、强生和通用。\n\n"
        "2014年以前，美股市值前5名的企业中只有苹果和微软两家科技企业的身影。2014年成为分水岭，这一年谷歌公司超越巴菲特的伯克希尔哈撒韦公司进入前五。\n\n"
        "从9月份美股市值500强榜单分析看，科技企业共114家，占比22.8%%。相比之下，A股市场上市值前500的企业中科技企业只有75家。\n\n"
        "从2012年开始，科技企业对美国就业的贡献增长速度稳定在5%%左右。从普华永道今年对来自全球77个国家的1322名企业领导人的问卷调查看，全球科技企业CEO中绝大部分对科技行业未来充满信心，其中有接近一半(49%%)的科技企业领导人表示对未来3年企业的利润增长非常有信心。\n\n"
        "该调查还显示，到2020年，物联网、虚拟现实、增强现实、人工智能、数据区块链、机器人、3D打印、无人机将成为8项不可或缺的技术。\n\n"
    </string>
    <string name="text_find5">
        "<b><font size="18">2017年，这11场金融财经行业会议不可错过！</font></b>\n\n"
        "2016年，金融行业可谓是经历冰火两重天。互联网金融尤其是互联网借贷、理财的监管政策收紧，行业经历洗牌期。但是金融行业并不缺少资本，随着科技技术落地，利用大数据等前沿技术手段的金融科技站上风口。为大家筛选出了2017年将要召开的金融财经行业会议，快来看看吧！\n\n"
        "<b>2017第二届中国保险业创新国际峰会</b>\n\n"
        "1 个会前研讨会\n\n"
        "2 种语言同声翻译\n\n"
        "3 个圆桌会议\n\n"
        "4 大机关 - 中国保监会，中国保险学会，中国保险资产管理业协会，中国保险行业协会共同商讨制度创新\n\n"
        "5 大创新会议论坛\n\n"
        "10 大国家和地区交流\n\n"
        "20 多位国内外权威演讲嘉宾\n\n"
        "350 个行业高管和精英 -中国太平洋人寿保险；中国人寿养老保险股份有限公司；国际保险学会；安联保险; 美国相互保险协会；英国保诚保险有限公司;法国安盛公司\n\n"
        "时间：2017-03-08\n\n"
        "地点：上海（静安）希尔顿酒店\n\n\n"
        "<b>2017第三届对冲基金中国年会</b>\n\n"
        "主要议题\n\n"
        "♦  汇率波动下的外汇对冲策略\n\n"
        "♦  中国版CDS和他对对冲行业的影响\n\n"
        "♦  对冲基金母基金为中国财富管理市场带来新机遇\n\n"
        "♦  离岸对冲基金及其行政管理\n\n"
        "♦  主动性管理\n\n"
        "♦  智能beta策略\n\n"
        "♦  量化投资与交易策略\n\n"
        "♦  深港通对中国和全球投资者的意义\n\n"
        "♦  对冲基金经理的ETF与指数投资策略\n\n"
        "♦  人工智能，机器学习，云技术\n\n"
        "♦  超越AlphaGo的智能投顾\n\n"
        "♦  CTA策略及其重要性\n\n"
        "♦  全球资产配置新视界\n\n"
        "时间：2017-04-08\n\n"
        "地点：上海\n\n\n"
        "<b>2017年中国电商和零售创新国际峰会</b>\n\n"
        "本次论坛将就如下热点话题进行深入探讨：\n\n"
        "Ø 中国电商及零售战略的转型与创新\n\n"
        "Ø 中国消费者行为分析及创新消费习惯解析\n\n"
        "Ø 消费和科技驱动下，布局未来新零售之路\n\n"
        "Ø 跨境电商——“买遍全球”的机遇与挑战\n\n"
        "Ø 商业互联网时代，如何实现线上线下融合\n\n"
        "Ø 时尚零售C2M的数字化商业模式转型\n\n"
        "Ø 互联网时代，打造“品消合一，渠道共创”\n\n"
        "Ø 小组讨论：新零售时代, 零售商如何连接和赢得消费者\n\n"
        "时间：2017-03-09\n\n"
        "地点：上海圣诺亚皇冠假日酒店\n\n\n"
        "<b>2017区块链金融科技中国年会</b>\n\n"
        "会议亮点：\n\n"
        "· 支付产业重塑\n\n"
        "· 互联网金融行业的革命\n\n"
        "· 征信系统的涅槃重生\n\n"
        "· 电子交易和智能投顾服务\n\n"
        "· 数字货币在中国发展的可能性\n\n"
        "· 金融技术与信息的全面升级\n\n"
        "· 金融科技公司与金融机构的合作与创新\n\n"
        "时间：2017-03-16\n\n"
        "地点：上海\n\n"
    </string>
    <string name="text_find6">
        "<b><font size="18">高通创投是如何在VR、无人机、人工智能里“寻猎”与“淘金”的</font></b>\n\n"
        "在这个夏天的“资本寒冬”中，除了千方百计找钱的创业者以外，投资人的观念也在发生变化。最近，虎嗅采访了美国高通业务拓展副总裁兼高通创投董事总经理沈劲。\n\n"
        "沈劲认为，“资本寒冬”恰恰是技术派VC的机会。中国不理智的资本很容易造成某个领域、某个热门企业过热，对整个行业带来不良的影响。而高通的技术派投资，倾向于挖掘可以解决某领域核心技术问题的创业团队。从去年开始，高通将投资逻辑从移动互联网转向了前沿科技。对于前沿科技的几个热门领域，VR/AR、无人机、人工智能以及智能家居等，沈劲为我们分享了高通对这些行业的判断，以及为何这些行业不会像可穿戴设备仅成为一时的风口的原因。\n\n"
        "以下内容为虎嗅采访沈劲实录整编。\n\n"
        "开场让我们说说“天气”吧\n\n"
        "沈劲：我们通常在资本寒冬的时候反而觉得对自己是有好处的。我们最怕的就是投资人不理智，一窝蜂的现象，有一些具体的问题，比如说价格提升了，还有一些是资本反而成了一个破坏力。在智能硬件方面我自己觉得资本的破坏力必须受到重视，因为赢者通吃的现象不太会发生。互联网比较容易造成赢者通吃，只要有手机下载一个应用就行了，大家都要用这个应用，而且会有雪球的效应。\n\n"
        "但对于智能硬件、前沿科技，互联网、IoT来讲，资本的聚集力量没有那么重要，反而我们要警惕的是破坏力，资本的破坏力量就是资本驱利，一旦有一个公司做得不太好的时候，突然就撤了，撤了以后，软件公司有的时候还能自己淌过去，硬件公司因为有更多的投入，维系的成本稍微高一点，突然资金链断了它就死了。所以资本一窝蜂的现象，对做硬件的公司是有破坏力的。\n\n"
        "VC是否聚焦及是否有自己的逻辑将显得特别重要\n\n"
        "沈劲：其实如果看我们从2009年到2015年的回报，以及在这里有没有产生独角兽公司，我觉得还是不错的，比我们说的机会主义的运营模式要好，当然也有几家非常顶尖的VC也是做得很好的。我们投了这么二三十家公司，这里面也有三家是十亿美金以上的公司，有小米、中科创达，还有网秦， 当时我们退出的时候估值也到过10亿美金。成功率是比较高的，整体的财务回报也是比较高的。这是以前的阶段。现阶段，这种聚焦的方法和有自己投资逻辑的方法显得很重要。\n\n"
        "因为现在突然之间投资人增加了好几倍，很多人都是属于机会主义者，谁抢得到热点，比如说直播一下子热了，大家都进去你抢一个、我抢一个，以前团购的时候也这样抢过。今天我们称之为机会主义，不是贬义，有时候我们也会用这样的思维模式去做一些案子，我们不是都按照一条强力的、主观的主导思路去走的。\n\n"
        "有的时候我们碰到了一个案子，时机、团队各方面都不错，也能够看得见退出，我们也会做，大方向也在这个圈子里。但这种在投资的数量上占的比较少。枪打出去，那个时候猎物多，总能扫到几个，现在猎人多了猎物少了，你得要瞄准，要有自己的方法了。所以我觉得现在的投资，像我们这样的投资的思维是更好的，否则的话我们真的也没办法和那么多的投资人竞争。\n\n"
        "作为一家有深厚产业背景的VC，高通目前秉持的投资逻辑是？\n\n"
        "沈劲：我们从2009年到2015年用了这样一种投资逻辑：我们称之为“移动互联网”。\n\n"
        "√ 大家通常会说高通是做芯片的，但实际上我们半导体方向投的不多；\n\n"
        "√ 我们会投与手机相关的，比如小米；我们对UI很重视，所以投了浏览器（海豚浏览器）、语音交互（云知声）、触摸交互（触宝）、眼球追踪（七鑫易维）、AR（小熊尼奥）等。\n\n"
        "√ 我们也投了一批移动互联网消费类方向，应用商店、游戏、分享经济和众筹等等。\n\n"
        "√ 此外，我们非常看好分享经济和众筹，我们认为这样的理念在中国本来可以做很多创新的，但第一，用上的地方不对；第二，该用的地方没有用到。\n\n"
        "√ 接下来就进入了垂直领域，就是互联网教育、互联网医疗、互联网广告等方向。这是我们当时投资的关注点。\n\n"
        "故事还要往前走，所以我们又建立了“前沿科技”逻辑，从去年正式转向这个逻辑。电脑、手机有这么大的规模，实际上把很多的核心技术都规模化、小型化、低成本化，使得它们可以被今天的无人机使用、VR使用，这些技术现在延伸到我们说的前沿科技，有代表性的就是五个方面：VR/AR，人工智能，物联网，机器人和无人机。\n\n"
        "我们感觉到其他的投资人有可能不知道应该关注什么，所以通常他们说得比较多的就是TMT。TMT太广了，包括了太多的内容；或者现在大家都在追逐AR、VR，他们也追逐。但再去追逐已经成为了热点的东西的时候，投资通常容易犯错误，要么是估值太高，要么是好的公司也进不去。所以我们在有比较好的趋势的判断下，我自己觉得我们投的还是不错的。\n\n"
        "以前我们在移动互联网领域进行竞争的时候，比如说电商，我们是比不过其他VC，要拿200万美金，是拿红杉的还是拿高通的？他们肯定拿红杉的，因为红杉已经成功地投了十几家电商公司，而我们在这方面的建树比较少。而聚焦在“前沿科技”的情况下，我们可能是众多投资人中最受创业者欢迎的。如果创业者要挑选的话，可能对我们的优先级都要高于其他顶尖的VC。\n\n"
        "在看项目的时候，“技术”或“模式”，高通经常会更倾向于哪一点？\n\n"
        "沈劲：中国的创业大潮，还是模式创新为主、技术创新为辅，所以我们投了相当多的在模式上进行创新的公司。小米一开始最主要的创新也是在流通渠道的创新和电商方面的创新。现在我们把投资的重点放在前沿科技，我觉得我们会更关注的是技术创新。我认为中国也到了能够做技术创新的阶段，有很多学技术毕业的，甚至到国外留学回来的技术人才开始创业，不同于第一代、第二代的创业人员，他们通常还是从很多的商业应用、消费者应用来看。\n\n"
        "虎嗅：同样是技术创新，也同样是前沿科技，中国和美国的层次还是不一样的？\n\n"
        "沈劲：对， 层次是不一样，但有一些中国还是可以赶超的，比如说Ximmerse这样做手柄的公司，和七鑫易维都可以纳入全球的范围里，和它类似的是一家德国公司，而我们判断，德国公司在小型化、移动化方面比Ximmerse还要晚一点，德国公司在做PC这一端还是不错的，但技术一定是在全球范围内进行比较的。\n\n"
        "中国和美国、以色列的差别，我个人认为，美国是为创新而创业，中国是为创业而创新。我们发现在美国要创业，创业者首先要基于自己的热情和兴趣爱好，这通常需要很多年的时间积累；而中国现在很多的创业者，仅仅觉得创业有机会、有钱、很热闹、很容易出名，在这种驱动下就开始找项目，要成为创始人，找到的项目不是基于自己的价值观、热情和爱好，很多是看着媒体的宣传，比如虎嗅的报道，看VC在说的热点——比如现在的VR、AR， 他就在这个领域拼命找所谓的创新。这是一个非常大的区别。\n\n"
        "现在VR硬件，头显三大家（Oculus、HTC、Sony）在那，那么中国的机会在哪里？\n\n"
        "沈劲：我们可以回想国产手机是怎么起来的。高通是这件事的驱动者之一，那时候我们首先是跟中国电信推动千元手机，推动了千元手机之后突然之间这个体量就大了。因为中国实际上也不完全是一个金字塔，是一个不规则的哑铃型，中端特别细，高端的一万块钱的手机也有人买，也能卖出几百万台；下面底座特别大，所以对于中国的消费群体，有一些价位比如说千元，这是一个非常甜蜜的点。\n\n"
        "如果我们把这样的思路放在VR上面来看：我们觉得要把VR做成千元VR，现在这三家大家估计都做不出来，能够做到千元VR的一定是中国公司。当然是谁也不一定。但是我们也要有技术方案才能够做到，不能说本来是3000元的，硬打1000元来卖。\n\n"
        "所以基本上要能够做到这个价位，能不能用技术手段来实现里面的成本，我们不是通过价格手段，而是通过技术手段来实现千元的VR，如果一旦千元的VR出来了，中国的市场就真正打开了。我们投资中也在使用这种逻辑。\n\n"
        "现在VR、AR这么热，高通是按什么逻辑去挑选项目的？\n\n"
        "沈劲：高通对AR、VR的热情，真的是一种比较持续的长久的热情，我们实际上对这个事情的认识非常非常早，在那个时候我们听AR讲解的时候谁都不是很懂， Augmented Reality到底是应该翻译成扩增实境、还是增强现实，我们都不知道是哪一个。\n\n"
        "高通之所以能非常早地关注VR、AR是有原因与逻辑的。\n\n"
        "第一个逻辑是运算平台的变革和延伸。大家知道高通做的是移动的终端，移动的终端前面是基于PC的信息终端。从这个角度来讲，“移动终端”它一定还会往前走，那么往前走到底是什么样的信息平台呢？有一阵子，大概三四年前，大家说可穿戴要代替移动终端了，但那个时候我们对这个判断还是持有不同意见的。现在我们看到的是平台的多样化，就是通过VR、通过无人机，通过机器人这种方式来体现，这是我们固有的逻辑。\n\n"
        "在这种逻辑下，实际上我们对于新的信息平台的出现就会特别地关注，所以我们很早就对AR非常感兴趣。对AR感兴趣还因为我们非常重视人机界面，这是另外一个逻辑。因为我们知道现在的智能手机很大程度是通过触摸来操作的，除了触摸还有什么样的人机界面？PC 是键盘加鼠标，现在是触摸，当然现在还有语音。我们都在探索新的人机界面，手势，包括相机——相机也是一个人机界面，对相机的使用，我们是有一些梦想的， 我们认为这是以后观察世界的窗口，我们拿着手机去照世界，照出来的就是比我们人眼看到的要多。\n\n"
        "如何投VR\n\n"
        "沈劲：在VR产业中，我们可能会更关注一些关键问题的解决。比如说显示的清晰度，我不知道其他的VC如何找到这样的公司投资，或者有没有希望能解决。\n\n"
        "有关清晰度，大家都知道，现在手机用得比较多的就是1K，有一些高清的是2K，高于2K在这样一个（手机的）距离和面积下，实际上是不需要的，4K和2K其实也分不太清楚。现在把屏幕放在眼的那么近的距离，感觉你看的是60寸甚至还要大的大电视的情况下，实际上1K你就会发现网格是特别明显的；如果要比较好的视觉体验，我们计算，要把它提升到8K，这个提升过程就牵扯到很多的环节，我们觉得这是VR技术上的关键点，所以我们会有意地寻找这样的公司看看能不能来突破。\n\n"
        "在VR硬件中，我觉得竞争非常激烈了，当然我们没有说我们就不投这种类型的公司，但是要投这种类型的公司，我们就要用中国思维看看，有没有一家能做千元机的。我们投了一家叫Ximmerse的广东的虚拟现实科技有限公司，他们是做手柄的，也是做互动的。这家公司能够把手柄做得非常便宜，同时它的精确度、延时等，跟oculus、HTC的手柄等相比，甚至还要好。所以我们觉得它的做法是能够做成整一套的，比如说头盔、手柄，所有做出来以后，移动一体机往千元的模式上转。\n\n"
        "它是属于用AR做应用的。在国外，做纯粹AR做得最早的、现在也算是一流创业公司的就是Blippar，这是我们唯一做的一家A轮，我们从天使投资、从A轮，一直做到现在有大概6、7年的时间了，他们做得相当不错。他们称之为Blippar 1.0是用AR照饮料罐等各种商品，他们的理念是商品就是一个媒体，传递很多的产品信息和品牌信息，所以从用Blippar照可乐罐，已经照出了几十亿的数量，而且公司收入已经到了一个级别；现在要进入Blippar 2.0，它的理念是，我们现在的浏览器是浏览网站的，以后我通过Blippar可以浏览各个实物，我可以照树、可以照人，都能够看出很多的信息，所以它叫real world browser（真实世界的浏览器）。以前我们的“浏览器”相当于是网络浏览器，现在加上了人工智能以后，通过Blipper 2.0去看世界。相当于6岁的孩子，他能看出这是一棵树，但到底是什么品种他还不知道。所以像这样的公司，包括Magic Leap，我们也是投得非常早，在中国我们也有投一些公司。\n\n"
    </string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_start">会议中</string>
</resources>
